[
    {
        "id": 1663,
        "question": "Genellikle korku ve heyecan verici aktivite sırasında böbreküstübezlerinin salgıladığı etkili bir madde",
        "letter": "A",
        "answer": "Adrenalin, adrenalin hormonu"
    },
    {
        "id": 1837,
        "question": "ARAPÇA KÖKENLİ \"MATBAA\" SÖZCÜĞÜNÜN TÜRKÇE EŞ ANLAMLISI",
        "letter": "B",
        "answer": "Basımevi"
    },
    {
        "id": 1372,
        "question": "İnce, yuvarlak kesilerek kızartılmış patates",
        "letter": "C",
        "answer": "Cips"
    },
    {
        "id": 1447,
        "question": "Çevresine göre aşağı çökmüş olan yer",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çukur"
    },
    {
        "id": 1768,
        "question": "BİR DEVLETİN BAŞKA DEVLETLERLE İLGİLİ HER TÜRLÜ ETKİNLİĞİ, HARİCİYE",
        "letter": "D",
        "answer": "Dışişleri"
    },
    {
        "id": 1419,
        "question": "Gereğinden fazla artış, pahalılaşma",
        "letter": "E",
        "answer": "Enflasyon, enflasyon oranı"
    },
    {
        "id": 220,
        "question": "Belirli nesneler veya durumlar karşısında duyulan olağan dışı güçlü korku",
        "letter": "F",
        "answer": "fobi"
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Günlük çıkarılan haber kaynağı, yazılı yayın",
        "letter": "G",
        "answer": "gazete"
    },
    {
        "id": 806,
        "question": "Monarşik aile",
        "letter": "H",
        "answer": "Hanedan, Hanedanlık"
    },
    {
        "id": 1180,
        "question": "Trenlerin durarak yolcu ve yük indirdikleri ya da aldıkları yer",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstasyon"
    },
    {
        "id": 1811,
        "question": "DENTAL TEMİZLİKTE KULLANILAN İNCE TAHTA ÇÖP",
        "letter": "K",
        "answer": "Kürdan"
    },
    {
        "id": 300,
        "question": "Yasal olan",
        "letter": "L",
        "answer": "legal"
    },
    {
        "id": 1879,
        "question": "İnsanoğlunun ilkçağlardan günümüze kadar kullanmayı sürdürdüğü doğal barınak",
        "letter": "M",
        "answer": "Mağara"
    },
    {
        "id": 989,
        "question": "Bir şeyi hatırlamak için yazılan kısa yazı",
        "letter": "N",
        "answer": "Not, not etme, not etmek"
    },
    {
        "id": 650,
        "question": "Bir yayanın yoldan geçen bir otomobili durdurarak binmesi",
        "letter": "O",
        "answer": "Otostop"
    },
    {
        "id": 1538,
        "question": "Korumak, görünmez duruma getirmek veya gizlemek için üstüne bir şey koymak",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örtmek"
    },
    {
        "id": 824,
        "question": "Yufka biçiminde kurutulmuş meyve ezmesi",
        "letter": "P",
        "answer": "Pestil"
    },
    {
        "id": 1805,
        "question": "OSMANLIDA MALİYE İŞLEMLERİNDE KULLANILAN, GÜNEŞ YILI ESASINA DAYALI BİR TAKVİM TÜRÜ",
        "letter": "R",
        "answer": "Rumi, Rumi Takvim"
    },
    {
        "id": 1876,
        "question": "İKİ VEYA DAHA ÇOK ŞEY ARASINDA KONUM, BİÇİM VE BELİRLİ BİR EKSENE GÖRE ÖLÇÜ UYGUNLUĞU",
        "letter": "S",
        "answer": "Simetri"
    },
    {
        "id": 1683,
        "question": "Çoğunlukla saç yıkamakta kullanılan, kokulu ve bol köpüklü bir tür sıvı sabun",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şampuan"
    },
    {
        "id": 706,
        "question": "Bağırıp çağırarak, alkışlayıp tempo tutarak yapılan destek",
        "letter": "T",
        "answer": "Tezahürat, Tezzahürat"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 1566,
        "question": "Mecazen; Delirmek, aklını yitirmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üşütmek, üşütme"
    },
    {
        "id": 771,
        "question": "Araç, taşıt anlamlarındaki söz",
        "letter": "V",
        "answer": "Vasıta"
    },
    {
        "id": 741,
        "question": "Anı Olarak Alınan Ya Da Verilen Şey",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yadigar"
    },
    {
        "id": 942,
        "question": "Zirkonyum'un simgesi",
        "letter": "Z",
        "answer": "zr"
    }
]